\documentclass[a4paper,16pt]{jsarticle}

% 余白の設定
\setlength{\textwidth}{\fullwidth}
\setlength{\textheight}{40\baselineskip}
\addtolength{\textheight}{\topskip}
\setlength{\voffset}{-0.2in}
\setlength{\topmargin}{0pt}
\setlength{\headheight}{0pt}
\setlength{\headsep}{0pt}

% パッケージ
\usepackage[dvipdfmx]{hyperref,graphicx}		% 画像
\hypersetup{
	colorlinks=true, % リンクに色をつけない設定
	bookmarks=true, % 以下ブックマークに関する設定
	bookmarksnumbered=true,
	pdfborder={0 0 0},
	bookmarkstype=toc
}
\usepackage{amsmath, amssymb}		% ギリシャ文字
\usepackage{bm}				% 数式　\bm{a} aベクトル
\usepackage{comment}			% コメント
\usepackage{siunitx}			% SI単位
\usepackage{framed}			% 枠組み
\usepackage{braket}     % ブラケット記法

\newtheorem{theorem}{定理}
\newtheorem{proof}{証明}
\newcommand{\qed}{\qquad $\blacksquare$}

\begin{comment}
　複数行に渡るコメントの書き方
　\usepackage{comment}が必要。
\end{comment}

% section前に改ページ
\makeatletter
\def\section{\newpage\@startsection {section}{1}{\z@}{-3.5ex plus -1ex minus -.2ex}{2.3 ex plus .2ex}{\Large\bf}}
\makeatother

% 数式番号をいい感じに
\makeatletter
% \renewcommand{\theequation}{\arabic{chapter}-\arabic{section}-\arabic{equation}}
	\renewcommand{\theequation}{\arabic{section}-\arabic{equation}}
  \@addtoreset{equation}{section}
\makeatother

\title{Ex03}
\author{ゆきちゃん}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{itemize}
	\item The unit step sequence input $x[n]$ and the impulse response $h[n]$ of a discrete-time LT$1$ system are given by
	\begin{equation}
		x[n] = u[n],~~~~h[n] = \alpha^n u[n],~~~0<\alpha<1
	\end{equation}
\end{itemize}

Hint:
\begin{equation}
	\sum_{n=0}^{N-1} \alpha^n =
	\begin{cases}
		\dfrac{1-\alpha^N}{1-\alpha}, & (\alpha \neq 1) \\
		N, & (\alpha = 1)
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{enumerate}
	\item Compute the convolution sum, or the system output $y[n] = x[n]*h[n]$.
\end{enumerate}

Answer:

\begin{align}
	y[n] &= x[n]*h[n] \\
	&= \sum_{m = -\infty}^\infty x[m]h[n-m] \\
	&= \sum_{m = -\infty}^\infty u[m]\alpha^{n-m}u[n-m] \\
	&= \sum_{m = 0}^\infty \alpha^{n-m}u[n-m] \\
\end{align}

$n < m$の時、$y[n] = 0$

$m < n$の時、
\begin{align}
	y[n] &= \sum_{m=0}^{n} \alpha^{n-m} \\
	&= \alpha^n\sum_{m=0}^{n} \alpha^{-m} \\
	&= \alpha^n\left(\alpha^{-n}+\sum_{m=0}^{n-1}\alpha^{-m}\right) \\
	&= 1 + \alpha^n \sum_{m=0}^{n-1}\alpha^{-m} \\
	&= 1 + \alpha^n \dfrac{1-\alpha^{-n}}{1-\alpha^{-1}} \\
	&= \dfrac{\alpha^n -1}{\alpha -1}
\end{align}
したがって
\begin{equation}
	y[n] = \dfrac{\alpha^n -1}{\alpha -1}u[n]
\end{equation}


\end{document}
